再為僭建致歉 被斥誠信破產

再為僭建致歉 被斥誠信破產

頭條

鄭若驊昨出席會議時桌上放有僭建物業圖則。

【本報訊】鄭若驊昨於會上主動再三就僭建問題致歉，然而事件的關鍵，即她何以不知大宅地庫是僭建的問題，她卻避而不答，只承認處理手法有改善空間。民主派批評鄭的回應匪夷所思，又斥她「誠信破產」。

鄭若驊昨在開場白細數未來工作方向後，主動談及僭建問題。她先向市民道歉，稱知道市民有很高期望，而事件引起關注和迴響，她對此深感歉意，又再三表示要「鄭重向市民大眾再一次作最誠懇嘅道歉」，希望吸取今次經驗後能做好司長工作。

避談何時知悉僭建

鄭亦重申事件時序，強調她買入各被指有僭建的物業時，都是以現狀買入，然後再交代各項物業，包括屯門海詩別墅、火炭和沙田物業的僭建問題已在修正。

民主黨涂謹申要求鄭回應最早是何時知悉物業有僭建問題，鄭避而不談，只重複指買入物業時就是現狀，入住後亦「冇特別去理」，沒找認可人士檢視或處理。涂炮轟鄭的回應「匪夷所思」，公民黨陳淑莊亦斥鄭身為法律界人士，在按揭文件及轉讓樓契等有簽名，文件清楚列明沒地庫，「作為一個法律界人士，你係咪簽約嗰時講大話？」
但鄭再拋出既定答案，承認有簽署相關文件，只是沒特別留意文件「點寫」，既然物業有違規建築，她作為業主就要承擔責任，而買入時物業就是現狀，她入住後沒及時檢視和處理。

■記者呂浩然

相關新聞
DQ周庭 中央防眾志坐大
頭條 7小時前

團結泛民成重奪議席關鍵
頭條 7小時前

鄭若驊立會遭圍攻閃縮自爆律政司向選舉主任提法律意見
頭條 7小時前

鄭民望僅38.9分 三司長中最低
頭條 7小時前
應付泛民質詢 態度變得客氣
頭條 7小時前

稱盡快決定是否檢控佔中者
頭條 7小時前

袁國強官邸運走百箱物品
頭條 7小時前

聯署指《基本法》不容設不合理參選掣肘法律界選委炮轟DQ周庭違憲
頭條 7小時前

【蘋果照相機】守衛香港「長坂橋」
頭條 7小時前

眾志網頁刪「抗擊天朝中共」
頭條 7小時前

覆核王挑戰選舉主任決定
頭條 7小時前

挑戰陳家珮 區諾軒未獲確認
頭條 7小時前

鄧家彪或遭方國珊搶鄉事票
頭條 7小時前

司馬文戰謝偉銓 選情不樂觀
頭條 7小時前

姚松炎終入閘「政治篩選 人神共憤」
頭條 7小時前